韓國反中情緒蔓延 恐衝擊明年大選

美中關係在拜登（Joe Biden）上任後不僅未趨和緩，反而持續惡化。夾在兩大強權之間的許多國家面臨被迫選邊的窘境。韓國總統文在寅一直避免觸怒北京，但該國境內反中情緒卻正在蔓延。《南華早報》（South China Morning Post）稍早刊登1則分析文章，談到韓國日益濃厚的反中情緒可能使首爾與北京之間的關係惡化。
報導從韓國50萬人登入青瓦台線上請願系統，反對在江原道設置唐人街，人數遠超過政府必須回應的20萬門檻切入，指出韓國大眾對於中國的觀感，已經與一直在試圖與北京保持友好關係的文在寅政府越來越矛盾。
芝加哥全球事務理事會（The Chicago Council on Global Affairs）上週發布的一項調查顯示，讓韓國民眾打分數，0分最低，10分最高的話，他們對中國的平均評價為3.1，僅略高於對朝鮮的2.8，甚至比給日本的3.2還要低。
保守派媒體《東亞日報》上個月對進行的民意測驗則顯示，近53％的韓國人支持韓國加入拜登政府的反北京行動，在20多歲的年輕人中，這一比例更高達66％。
首爾慶熙大學中國外交政策教授朱宰佑指出，年輕一代的韓國人是在與中國之間的爭議環境中長大的。他們對從中國來的各種汙染很有感。晚近的疫情與文化爭議更使得他們對中國充滿不信任感。
朱宰佑說：「他們在與中國完全不友好或友善的環境和環境中成長。」 、「自從他們出生以來，他們自己對中國的負面經歷也比正面的還要多，例如PM2.5。」

泡菜仲未轉身
之後一定經濟大蕭條

韓仔醒過日本仔好多
班日本仔仲對原神班女打緊飛機

唔知脫北外交官有冇機會選？
佢而家係國會議員

唐人街係毒瘤

日本都唔會被支那入侵啦

南韓危險得多

我要第五共和國

韓國人反共
韓國政府就唔咁奶

有可能
因為北韓人喺南韓法律上係屬於大韓民國國民 因此佢有可能選總統都唔出奇

點會
佢地會SPIN 去反日先囉

因此哩個就係南韓民主都需要強制徵兵嘅原因

你諗下當年慰安婦可以話係日本軍國主義試圖以生殖器官滅絕韓國人
同共產黨係新疆嘅所作所為幾乎一模一樣

他們對中國的平均評價為3.1，僅略高於對朝鮮的2.8，甚至比給日本的3.2還要低。

有邊個國家韓國係like？

想知美帝幾多

不過佢都好勁，一選國會就中
同埋佢比起文左膠更加硬淨
當然，要睇南韓人信唔信得過佢

仲有必須要幫喺南韓生活嘅北韓人融入社會，尤其喺佢地生活喺一個同北韓南轅北轍的社會上，都真係好難困難的事。
例如北韓人講嘅韓文亦都唔係跟足哂南韓果套，同埋可能未必熟習嗰度嘅經濟方式

南泡人好歧視佢地覺得佢地原始人又盛
十足我地以前睇啲偷渡落嚟嘅大陸人咁
可想而知佢地幾慘

班財閥唔係咁諗

sad but true

🥲

因為南韓最近好多次韓服/泡菜被中國化已經好大危機

中國東北工程試圖將南韓歷史歸入中國朝代史

twitter呢幾日好多南韓傳媒都吹風要反制中國，國會議會話要加強審查中國遊戲遊戲順便反制禁韓令

明明共產黨害咗韓國人咁多年
點解又會投咗個親中嘅上台？

南韓鄰近北韓，北韓係南韓最大威脅，而中共扶持北韓政權，so南韓先天上就好難對中共有好感，而中共自己又唔生性，郁d 就以民族主義上身成日要人道歉又自稱係多樣東亞文化既原產地，所以對中共感觀差一d 都唔出奇，出奇反而係文在寅明顯同民意唔一致都仲可以撐咁耐(需知經歷過威權統治韓國係一個民粹幾強既國家), 都冇好似過往d 總統咁被拉落台呢下好野

反支實屬正常

日本會，唔係點解佢地政府咁緊張台灣

有美軍睇住

韓國都有

如果第2次世界大戰
中國/韓國同日本打過就有仇恨
咁韓戰果陣中國幫北韓都有仇恨

文在寅都無得連任架啦，由得佢

話撚佐成個世界都自古以來係中國既搞掂日韓後就到東南亞，然後拉丁語系都自古以來，然後歐洲，世界都係自古以來

因為佢每次一見唔對路就跟民意轉態，等民意爆唔到，好識玩，BTW，拉佢落來可能就唔會既，不過下屆佢都幾難做落去，因為佢都只多玩到未至於要拉佢落來，但人民唔鐘意佢就一定

韓國人而家真係反中又反日

文在寅=赤色份子

姑息唔代表親，總統係要對選佢上去嘅人負責，除咗選民

中國行緊文化滲透
Tiktok原神等都係例子
又在日本買左啲地大量投資做生意
日本仔唔醒目既話會畀中國食埋

日本文化底蘊強

應該頂得既

南韓總統最多做一屆
下年佢都GG啦

頂唔到幾耐，台灣→蒙古→北韓→南韓→日本

周圍都反中
比中共攬炒

岩啦 踢撚走條奶共狗啦

正常民意真係會左右搖擺
政權咪會輪替囉

佢呢年時間肯定谷盡南北韓友好，到時更加奶共